{
"questions": [
{
"question": "Los movimientos sísmicos más destructivos se concentran en los bordes de:",
"choices": [
"Las montañas.",
"Los océanos.",
"Las placas tectónicas.",
"Puntos calientes oceánicos."
],
"correctAnswer": 2
},
{
"question": "Las ondas sísmicas se miden través de:",
"choices": [
"Daños producidos.",
"Personas afectadas.",
"Sismógrafos.",
"Duración total del sismos."
],
"correctAnswer": 2
},
{
"question": "La escala de Richter es la más importante para medir la intensidad de los sismos, esta incluye una graduación que incluye:",
"choices": [
"1 a 5 grados.",
"1 a 7 grados.",
"0 a 10 grados.",
"1 a 9 grados."
],
"correctAnswer": 3
},
{
"question": "¿Qué nombre recibe el registro gráfico de un terremoto?",
"choices": [
"Sismógrafo.",
"Sismográfico.",
"Sismograma.",
"Sismologísmo."
],
"correctAnswer": 2
},
{
"question": "En el caso de una isla muy cercana a un punto continental donde se produce un terremoto, ¿qué tipo de ondas llegarán hasta ella?",
"choices": [
"Tanto las P como las S.",
"Ningún tipo de ondas.",
"Las ondas S y las superficiales por que las P no se trasmiten por los líquidos.",
"Las ondas P y las superficiales porque las S no se trasmiten por los líquidos."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "La energía liberada durante el terremoto se transforma en:",
"choices": [
"Ondas sísmicas y calor.",
"Ondas sísmicas internas y externas.",
"Ondas P y S.",
"En calor que posteriormente se trasforma en ondas sísmicas."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "Un fuerte movimiento sísmico en una zona despoblada del desierto de atacama, ¿qué valoración tendrá?",
"choices": [
"Alta  en la escala de Richter y baja en la de Mercalli.",
"Baja en las dos escalas.",
"Alta en las dos escalas.",
"Baja en la escala de Richter y alta en la de Mercalli."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "¿Qué tipo de ondas son las primeras en ser detectadas por los sismógrafos?",
"choices": [
"Ondas R.",
"Ondas P.",
"Ondas S.",
"Ondas L."
],
"correctAnswer": 1
},
{
"question": "¿Qué es un mapa de riesgo?",
"choices": [
"Un mapa que indica la probabilidad de que ocurra un determinado fenómeno en una zona.",
"Un mapa topográfico para localizar terremotos.",
"Un mapa que indica los puntos negros de la circulación.",
"Un mapa que indica la aptitud de habitabilidad de una zona."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "¿Que nombre recibe el lugar donde se origina el terremoto?",
"choices": [
"Mesocentro.",
"Sismocentro.",
"Epicentro.",
"Hipocentro."
],
"correctAnswer": 3
},
{
"question": "¿Cuál de las siguientes medidas adoptarías en una zona con alto riesgo de terremotos?",
"choices": [
"Construir mi casa en lugares de mínimo riesgo.",
"Construir mi casa con cimientos muy rígidos que puedan aguantar el terremoto.",
"Construir mi casa cerca de otros edificios para que se sostengan unos a otros.",
"Construirla en zonas con mucha gente para asegurarme de que habrá alguien que me pueda ayudar."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "¿Cuál de las siguientes causas puede ser motivo de un terremoto?",
"choices": [
"Impacto de un meteorito.",
"Erupciones volcánicas.",
"Movimientos de la corteza terrestre.",
"Todas las anteriores."
],
"correctAnswer": 3
},
{
"question": "El terremoto que se produjo en chile en febrero de 2010 se debió a:",
"choices": [
"El movimiento y ajuste de las placas tectónicas.",
"El movimiento de placas tectónicas y efectos volcánicos.",
"Erupciones volcánicas.",
"Intensa fuerza de corrientes marinas que provocaron maremotos."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "Chile sufre frecuentes sismos debido a:",
"choices": [
"Se encuentra en una zona montañosa.",
"Forma parte del llamado “Cinturón de Fuego del Pacífico”.",
"La amenaza de maremotos.",
"La falta de previsión para evitarlos."
],
"correctAnswer": 1
},
{
"question": "El terremoto de mayor magnitud que se haya registrado a nivel mundial ocurrió en:",
"choices": [
"Sur de Chile.",
"Centro-Norte de Chile.",
"Chile Central.",
"Centro Sur de Chile."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre las placas tectónicas es verdadera? ",
"choices": [
"Se localizan en el centro de la Tierra.",
"Se localizan dentro del océano.",
"Son pedazos rectangulares de metal y azufre.",
"Toda la masa de tierra del planeta reposa sobre las placas tectónicas."
],
"correctAnswer": 3
},
{
"question": "¿Cómo sería la superficie de la Tierra si no hubiera fallas tectónicas?",
"choices": [
"No habría océanos.",
"No habría montañas.",
"No habría bosques ni selvas.",
"No habría desiertos."
],
"correctAnswer": 1
},
{
"question": "¿Qué deduces del hecho de que las placas tectónicas siempre se están moviendo?",
"choices": [
"Que se forman volcanes cada día.",
"Que la forma, la ubicación y la corteza terrestre han cambiado mucho a lo largo del tiempo.",
"Que todo el tiempo nos estamos moviendo, como en un barco, pero no lo sentimos.",
"Que las placas intercambian lugares las unas con las otras."
],
"correctAnswer": 1
},
{
"question": "¿En que se diferencian las ondas superficiales de las ondas P?",
"choices": [
"Las ondas superficiales son las más lentas y peligrosas; las ondas P son las más rápidas.",
"Las ondas P son las que golpean la parte alta de los edificios y las superficiales solo la fachada.",
"Las ondas P son las más peligrosas; las ondas superficiales son las menos peligrosas.",
"Las ondas P causan los ríos y; las ondas superficiales forman bosques."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "¿Por qué algunas veces se dice que las fallas son “fronteras activas”? Elige la mejor respuesta.",
"choices": [
"Porqué hay activistas socialistas en todas esas fronteras.",
"Porque sirven de fronteras entre naciones.",
"Porque las placas tectónicas se mueven y se desplazan activamente a lo largo de las fallas.",
"Porque las personas deben evitar activamente en las fallas para no salir heridas."
],
"correctAnswer": 2
},
{
"question": "En la frase: “La escala de Richter mide la potencia y la duración de los eventos sísmicos”,¿Qué significa “potencia”?",
"choices": [
"Velocidad.",
"Fuerza.",
"Tipo.",
"Tiempo."
],
"correctAnswer": 1
},
{
"question": "Si un edificio colapsa en un terremoto, ¿qué tipo de onda contribuyo al colapso? ",
"choices": [
"Probablemente una onda superficial.",
"Probablemente una onda S.",
"Probablemente una onda secundaria.",
"Probablemente una onda P."
],
"correctAnswer": 0
},
{
"question": "¿En que sentido crees que debe avanzar la educación en cuanto a terremotos en nuestro país?",
"choices": [
"Aprender a reconstruir después del desastre.",
"Tener conciencia sobre como prevenir los daños y aprender a reaccionar frente al fenómeno.",
"Aprender a prevenir que los terremotos ocurran.",
"Ninguna de las anteriores."
],
"correctAnswer": 1
},
{
"question": "¿Qué es la licuefacción?",
"choices": [
"La liberación de energía acumulada entre placas.",
"Una fractura de la corteza terrestre.",
"Una anomalía en el manto superficial.",
"Un proceso físico que tiene lugar durante algunos terremotos."
],
"correctAnswer": 3
},
{
"question": "¿A qué profundidad tienen lugar los terremotos?",
"choices": [
"Entre los 2000 a 2790 kilómetros bajo la corteza.",
"Entre los 32 a 43 kilómetros bajo sobre el núcleo externo.",
"Desde los 850 kilómetros de profundidad.",
"Desde los 1500 kilómetros de profundidad."
],
"correctAnswer": 2
},
{
"question": "¿Cuándo se utilizó el primer instrumento para grabar un terremoto?",
"choices": [
"En China en el año 132 A.C.",
"En Rusia a fines del siglo XIX.",
"En Japón en el año 1867.",
"En Estados Unidos el año 1845."
],
"correctAnswer": 0
}
]
}